= Challengeland Reversing 2

== Asembler

Asembler es el lenguaje a bajo nivel que reconoce las instrucciones de la maquina para ejecutarlas y seguirlas de manera secuencial, todos los lenguajes de programación son compilados para que la máquina pueda leerlos y reconocerlos.

== OllyDbg

Este es un debugger que desensambla los programas ya ensamblados para así poder ser revisados de manera que los registros sean visibles y se vea la interaccion con memoria de manera clara al ir cargando los datos, hacer comparaciones, saltos a otras operaciones, etc.

=== El reto

En el reto nos dan un programa ejecutable, el cual debemos crackear(Identificar el serial) para conseguir la contraseña que nos dará como solucionado el reto.

Primero debemos entender que un .exe se trata de un programa ya compilado y ensamblado listo para correr. Así:

image::/articles/palaxi0/challengeland-reversing02/cap1.JPG?raw=true[]

Ahora, cuando pide el serial, usamos cualquiera dado que no lo hemos obtenido, todavía.

image::/articles/palaxi0/challengeland-reversing02/cap2.JPG?raw=true[]

Era casi imposible que fuera correcto el serial, asi que ahora lo que vamos a hacer es tratar la aplicación en modo debug, es decir seguir todos los procedimientos uno a uno gracias a OllyDbg.

image::/articles/palaxi0/challengeland-reversing02/cap3.JPG?raw=true[]

Lo primero fue cargar el archivo a Olly y comenzar a correrlo. Para esto es el pequeño botón "play", así lo hacemos y proseguimos.

image::/articles/palaxi0/challengeland-reversing02/cap4.JPG?raw=true[]

Ahora luego de que el programa como tal inicializara y lo siguieramos detalladamente, encontramos un campo en el que existe una comparación de strings, "strcmp", así que en esta linea debemos hacer un "breakpoint" para detener el programa en ese punto.

image::/articles/palaxi0/challengeland-reversing02/cap5.JPG?raw=true[]

Luego de hacer esto podemos continuar con el programa y escribir cualquier serial.

image::/articles/palaxi0/challengeland-reversing02/cap6.JPG?raw=true[]

Ahora, gracias al breakpoint echo, es posible ver como se recibe primero el serial que se le dió al pograma y luego el valor real del serial.

Con ese serial es posible pasar tanto el programa como el reto.

== Link

http://challengeland.co/Challenges/Reversing/f81cf8552b[Reversing2]
